%% ==============================================================
%% SKV Vergleich von Balint Balassa
%% steht unter einer Creative Commons Namensnennung - Weitergabe 
%% unter gleichen Bedingungen 3.0 Deutschland Lizenz.
%% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/de/
%% ==============================================================

\documentclass[11pt,a4paper,twoside]{report}      %% twoside Option für Zweiseitigen Ausdruck
 \usepackage{ifpdf}                              %% falls mit pdflatex kompiliert wird

\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}                    %% Tex Dokumente werden in UTF-8 Kodierung erkannt

\usepackage[T1]{fontenc}                         %% Zeichensatz mit Umlauten
\usepackage{textcomp}                            %% zusätzliche Symbole für T1 Schriften
%\renewcommand*\sectfont{\rmfamily\bfseries}     %% Ändert Schriftart der Überschrift für KOMA-Skripte (in fett und roman)
%\usepackage{cmbright}                            %% Serifenlose Schrift incl. math. Schriftzeichen
\usepackage{lmodern}                             %% Latin Modern Schriften verwenden
%\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}       %% Text wird in Standard serifenloser Schrift dargestellt

%\usepackage[lflt]{floatflt}                     %% Textfluss um Bilder
\usepackage{amsmath,amssymb}                     %% Symbole und Umgebungen aus AMSTeX
\usepackage[german]{babel}                       %% BABEL -> deutsch
\usepackage{parskip}                             %% parindent=0 / parskip
\usepackage{fancyhdr}                            %% Eigene Überschriften
\usepackage[hang,bf]{caption}                    %% Formatierung der Bildunterschriften
\usepackage{listings}                            %% Fürs einbinden von Listings
%\usepackage{fancyvrb}                           %% Formatierung für Listings
\newfont{\schwell}{schwell}			 %% Sütterlin Schrift
\usepackage{undertilde}                          %% Tilde unter ein Symbol
\usepackage[all]{xy}				 %% xy-Grafiken
%\usepackage{mflogo}                             %Metafon Logo
\usepackage[listofformat=simple]{subfig}         %Mehrere Bilder in einem mit Untertitel
%\usepackage{dcolumn}                            % Zahlen in Tab auf Dez. Punkt ausrichten
%\usepackage{pstricks}
\usepackage[german,intoc]{nomencl}
\makenomenclature

\ifpdf
    \usepackage[pdftex,final]{graphicx}               % Final <-> Draft
    \usepackage[pdftex]{color}
%    \usepackage[pdftex]{thumbpdf}
    \usepackage[pdftex,unicode]{hyperref}
    \graphicspath{{bilder_pdf/}{diagramme_pdf/}}                         %% Pfad für einzubindende Graphiken
    \usepackage{ucshyper}
\else
    \usepackage[dvips,final]{graphicx}
    \usepackage[dvips]{color}
%    \usepackage[ps2pdf]{thumbpdf}
    \usepackage[ps2pdf,unicode]{hyperref}
    \graphicspath{{bilder_ps/}{diagramme_ps/}}                         %% Pfad für einzubindende Graphiken
\fi

%\usepackage{subeqn}                              %% sublabel, bspw. (2.1a) (2.1b)
%\usepackage{floatrow}
\usepackage[listofformat=simple]{subfig} 

\usepackage{datetime}
\newdateformat{isodate}{\THEYEAR-\twodigit{\THEMONTH}-\twodigit{\THEDAY}}

%%%%%%%%%%%%%%%  EDIT HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% \newcommand{\Art}{SEMESTERARBEIT}
%\newcommand{\Art}{DIPLOMARBEIT}
\newcommand{\Art}{TECHNISCHER BERICHT}
% Entsprechendes nicht auskommentieren

\newcommand{\Titel}{Titel der Arbeit}
%automatischer Zeilenumbruch oder \\

\newcommand{\Nachname}{Mustermann}
% Nachname des Autors

\newcommand{\Vorname}{Maxi}
% Vorname des Autors

\newcommand{\Autor}{\Nachname, \Vorname}
% Vollständiger Name des Autors

\newcommand{\Betreuer}{Dipl.-Ing. Name Nachname \\ & Dipl.-Ing. Name Nachname}
%Vollständiger Name Betreuer nur bei SA/DA, sonst leer

\newcommand{\Ausgabedatum}{15.02.2010}
% Abgabedatum/Abschlußdatum

\newcommand{\Abgabedatum}{14.07.2010}
% Abgabedatum/Abschlußdatum

%%%%%%%%%%%% END EDIT HERE %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\hypersetup{unicode,breaklinks = true, pdfborder ={0 0 0},pdftitle={\Titel},pdfauthor={\Autor}, pdfsubject={Beschreibung}}
\usepackage{hypcap}
\captionsetup[subfigure]{labelformat=simple,labelsep=colon}

%% === Nomenklatur ===
%% === Definition der Untergruppen ===
\RequirePackage{ifthen}
\renewcommand{\nomgroup}[1]{%
  \ifthenelse{\equal{#1}{V}}{\item[\textbf{Physikalische Größen}]}{%
    \ifthenelse{\equal{#1}{I}}{\item[\textbf{Indizes}]}{%
      \ifthenelse{\equal{#1}{M}}{\item[\textbf{Parameter}]}{%
        \ifthenelse{\equal{#1}{D}}{\item[\textbf{Dimensionslose Kennzahlen}]}{%
          \ifthenelse{\equal{#1}{K}}{\item[\textbf{Konstanten}]}{}}}}}}

% V - Variablen
% I - Indizes
% M - Modell Parameter
% D - Dimensionslose Kennzahlen

% K - Konstanten
% U - Über- und Unterstreichungen; Sub- und Superskript (Hoch- und Tiefstellung); Multiindex
% Befehl zum Erstellen der Input der Datei von nomencl (für weitere Fragen -> RTFM): makeindex '%S.nlo' -s nomencl.ist -o '%S.nls'

%% === Anwendungbeispiel ===
% \nomenclature[ga]{$\alpha$}{Konstante}
% \nomenclature[ix]{$x$}{Index}

%% ====================================
%%         Farben definieren 
%% ====================================

\definecolor{dunkelgruen}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{dunkelblau}{rgb}{0,0,0.5}
\definecolor{pink}{rgb}{1,0,1}
\definecolor{weinrot}{rgb}{0.5,0,0}
\definecolor{red}{rgb}{0.867,0,0}
\definecolor{lila}{rgb}{0.5,0,0.5}

%% ====================================
%%         Einzubindende Dateien 
%% ====================================

% \includeonly{kap01, kap02, kap03, kap04, anhang, anhang02, anhang03}

%% =================
%%   Seiten-Layout
%% =================

\oddsidemargin    0.5cm                           %% Anpassung DIN A4-Format (symmetrisch)
\evensidemargin   0.0cm                           %% Anpassung DIN A4-Format (symmetrisch)
\setlength\textheight{239mm}
\setlength\topmargin{-15mm}
\textwidth      14.6cm
\fboxsep         2.0ex                           %% Rahmenabstand für Frameboxen
\setlength{\jot}{\baselineskip}                  %% Zeilenabstand / eqnarray
\renewcommand{\baselinestretch}{1.1}             %% Zeilenabstand / Text
\renewcommand{\arraystretch}{1.2}                %% Zeilenabstand / Tabellen
\renewcommand{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}} %% Graphische Fussnoten (1-9)
\addtolength{\headheight}{2.5pt}                 %% Kopfzeilenhoehe (11pt+1.5pt)
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}                                       %% fancy clear all
\fancyhead[LE,RO]{\bfseries\thepage}             %% \bfseries -> fette Kopfzeilen
\fancyhead[LO]{\bfseries\rightmark}              %% Vice-Versa Definition der Kopfzeilen
\fancyhead[RE]{\bfseries\leftmark}               %% abh. von twoside Option
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\thechapter.\ #1}{\thechapter.\ #1}}                  %% eigenes Kopfzeilenformat
\renewcommand{\sectionmark}[1]{}                 %% sectionmark ausschalten
%\sloppy                                         %% lockerer Zeilenumbruch
%\flushbottom                                    %% bündige letzte Zeile
\fancypagestyle{plain}{ 
 \fancyhead{}                                    % get rid of headers on plain pages 
 \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}              % and the line 
 }
\newcommand{\clearemptydoublepage}{\newpage{\thispagestyle{empty}\cleardoublepage}}
% \newcommand{\stackler}[2]{\mathrel{\mathop{#1}\limits_{#2}}} 
% \newcommand{\stackreller}[3]{\mathrel{\mathop{#2}\limits^{#1}\limits_{#3}}}

% Vermeidung von Schusterjungen und Hurenkindern (Dante FAQ 5.3.4)
\clubpenalty = 10000
\widowpenalty = 10000
\displaywidowpenalty =10000

%% ==================================
%%   Verzeichnistiefe bis 1.2.3(.4)
%% ==================================

\setcounter{secnumdepth}{3}                     %% Verzeichnistiefe 1.1.1
\setcounter{tocdepth}{3}                        %% Verzeichnistiefe im TOC
%\newcommand{\myparagraph}[1]%%                 %% 1.2.3.4 Unterabschnitt
%{\paragraph{#1}~\par\smallskip}
%\newcommand{\mysparagraph}[2]%%                %% 1.2.3.4 Unterabschnitt
%{\paragraph[#1]{#2}~\par\smallskip}

%% ==========================
%%   Anordnung Gleitobjekte
%% ==========================

\setcounter{totalnumber}{4}
\setcounter{topnumber}{1}
\setcounter{bottomnumber}{1}
\renewcommand{\topfraction}{1.0}
\renewcommand{\bottomfraction}{1.0}
\renewcommand{\textfraction}{0.0}

%% ==============
%%   Referenzen
%% ==============

\newcommand{\abref}[1]{\emph{Abb.\hspace{1mm}\ref{#1}\hspace{1mm}}}
%\newcommand{\abref}[1]{\emph{Fig.\hspace{1mm}\ref{#1}\hspace{1mm}}}
\newcommand{\glref}[1]{\emph{Gl. \hspace{1mm}(\ref{#1})\hspace{1mm}}}
\newcommand{\kapref}[1]{\emph{Kap. \hspace{1mm}\ref{#1}\hspace{1mm}}}
\newcommand{\tabref}[1]{\emph{Tab. \hspace{1mm}\ref{#1}\hspace{1mm}}}
\newcommand{\anref}[1]{\emph{Anhang \hspace{1mm}\ref{#1}\hspace{1mm}}}
%\newcommand{\mycite}[2]{\textsc{#1}~\cite{#2}}
\newcommand{\mycite}[2]{{#1}~\cite{#2}}

%% ================================================================
%%   Umbenennungen (babel) (siehe LaTeX-Begleiter, Abschn. 9.2.3)
%% ================================================================

\addto\extrasgerman{\renewcommand{\figurename}{Abb.}}
%\addto\extrasitalian{\renewcommand{\figurename}{Fig.}}

%% ====================================
%%         Trennungskorrekturen
%% ==================================
%\hyphenation{aero-dy-na-misch dick-sten Na-sen-ab-run-dung}
%\hyphenation{Ka-nal-tren-nung}

%% ===========================
%%   Standard - Definitionen
%% ===========================

%% --------------
%%  Abkuerzungen
%% --------------

\newcommand{\ds}{\displaystyle}                     %% displaystyle - Kurzform
\newcommand{\ts}{\textstyle}                        %% textstyle    - Kurzform
\newcommand{\st}{\scriptstyle}                      %% scriptstyle  - Kurzform
\newcommand{\be}{\begin{footnotesize}\begin{equation}}                  %% equation - Umgebung
\newcommand{\ee}{\end{equation}\end{footnotesize}}
\newcommand{\bms}{\begin{footnotesize} $}                  %% equation - Umgebung
\newcommand{\ems}{$ \end{footnotesize}}
\newcommand{\bea}{\begin{eqnarray}}                 %% eqnarray - Umgebung
\newcommand{\eea}{\end{eqnarray}}
\newcommand{\bean}{\begin{eqnarray*}}               %% eqnarray* - Umgebung 
\newcommand{\eean}{\end{eqnarray*}}
\newcommand{\tc}[1]{\raisebox{0.25pt}{\textcircled{\raisebox{-0.25pt}{\scriptsize #1}}}}%
\newcommand{\dl}[1]{\underline{\underline{{#1}}}}   %% Ergebnis unterstreichen

%% --------
%%  Listen 
%% --------

\newcommand{\bl}{\begin{list}{\textbullet}%         %% kleine Aufzaehlung/Liste
{\topsep0pt\partopsep0pt\itemsep0pt\parsep0pt\leftmargin1.5em\labelwidth1em\labelsep0.5em}}
\newcommand{\el}{\end{list}}
%\newcolumntype{d}[1]{D{,}{,}{#1}}            %% Ausrichtung in Tabelle an den Komma's

%% ----------------------------
%%  Mathematische Definitionen 
%% ----------------------------

\newcommand{\dint}[1]%                                     %% Doppelintegral
{\int\!\!\!\int\limits_{\!\!\!\!\!\!#1}} 
\newcommand{\cint}%                                        %% Cauchy-Integral
{\ensuremath{\makebox[0pt][l]{\hspace{0.4ex}\emph{C}}\int\limits}}
\newcommand{\ud}{{\mathrm{d}}}                        %% Rotation
\newcommand{\rot}{{\mathrm{rot}\:}}                        %% Rotation
\newcommand{\divg}{{\mathrm{div}\:}}                       %% Divergenz
\newcommand{\grad}{{\mathrm{grad}\:}}                      %% Gradient
\newcommand{\arccot}{{\mathrm{arccot}\:}}                  %% Arccot
\newcommand{\const}{{\mathit{const.}}\:}                   %% Konstante 1
\newcommand{\konst}{{\mathit{konst.}}\:}                   %% Konstante 2
\newcommand{\Konst}{{\mathit{K\!onst.}}\:}                  %% Konstante 3
\newcommand{\krit}{{\mathit{krit}}\:}                      %% Index krit
\newcommand{\maxi}{{\mathit{max}}}                         %% Index: max
\newcommand{\mini}{{\mathit{min}}}                         %% Index: min
\newcommand{\Bezug}{{\mathit{B\!ezug}}}                    %% Index: Bezug
\newcommand{\Ma}{{\ensuremath{\mathit{M\!\!\!\:a}}}}       %% Ma:Mach-Zahl
\newcommand{\Rey}{{\ensuremath{\mathit{R\!e}}}}            %% Re:Reynolds-Zahl 
\newcommand{\Mnase}%
{{\ensuremath{M_{\mathit{N\!\!\!\:a\!\!\:s\!\!\:e}}}}}     %% M_Nase
\newcommand{\cmnase}%
{{\ensuremath{c_{m_{\mathit{N\!\!\!\:a\!\!\:s\!\!\:e}}}}}} %% c_{m_Nase}
\newcommand{\cMnase}%
{{\ensuremath{c_{M_{\mathit{N\!\!\!\:a\!\!\:s\!\!\:e}}}}}} %% c_{M_Nase}
\newcommand{\phid}{\ensuremath{\varphi_{\raisebox{-2pt}{\makebox[1.5ex][r]{$\scriptscriptstyle 1\mathrm{D}$}}}}}
\newcommand{\phidd}{\ensuremath{\varphi_{\raisebox{-2pt}{\makebox[1.5ex][r]{$\scriptscriptstyle 2\mathrm{D}$}}}}}
%\newcommand{\df}{\ensuremath{\delta\!f}}

%% ----------------------------
%% Logos's für PostSript und Nurbs
%% ----------------------------

\newcommand{\PSi}{\textsc{PostScript }}
\newcommand{\nurbs}{$\mathcal{NURBS}$ }
\newcommand{\RUC}{\textrm{RUC} }
\newcommand{\RUCA}{\textrm{RUC}}
\newcommand{\TWF}{\textrm{TWF} }
\newcommand{\LaTeXze}{\LaTeXe\:\:}

%% ------------------------------------
%%        Einheiten/Abkuerzungen
%% ------------------------------------

\newcommand{\mum}{\,\mathit{\mu m}}
\newcommand{\nm}{\,\mathit{nm}}
\newcommand{\ms}{\,\mathit{m/s}}
\newcommand{\mm}{\,\mathit{mm}}
\newcommand{\cm}{\,\mathit{cm}}
\newcommand{\mW}{\,\mathit{mW}}
\newcommand{\Pa}{\,\mathit{Pa}}
\newcommand{\K}{\,\mathit{K}}
\newcommand{\Pbar}{\,\mathit{bar}}
\newcommand{\kN}{\,\mathit{kN}}

%%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%% ===============================  Dokument ==================================
%%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

\begin{document}
%\frontmatter
%% ====================================================
%%  **********          Titelseite          **********
%% ====================================================

\begin{titlepage}
%  \input{titelseite}
\end{titlepage}

      \clearemptydoublepage

   \pagenumbering{roman}
   \setcounter{page}{3} 

%% ====================================================
%%  **********          Vorwort          **********
%% ====================================================

% \input{einleitung}
% \addcontentsline{toc}{chapter}{Einleitung}
%      \clearemptydoublepage

%% ============================================================
%%  **********          Inhaltsverzeichnis          **********
%% ============================================================
%

%     {\renewcommand{\baselinestretch}{0.75}    %% Zeilenabstand / TOC
%       \small\normalsize                        %% neuen Zeilenabstand aktivieren
%       \tableofcontents
%       \clearemptydoublepage
%     }

%% =====================================================
%%  **********      Abbildungsverzeichnis    **********
%% =====================================================
%
%
%     {\renewcommand{\baselinestretch}{0.75}  
%       \small\normalsize                        %% neuen Zeilenabstand aktivieren
%      \setcounter{lofdepth}{2}      %% subfigures ins Verzeichnis
%       \listoffigures
%       \addcontentsline{toc}{chapter}{Abbildungsverzeichnis}
%       \clearemptydoublepage
%     }
%
%% =====================================================
%%  **********      Tabellenverzeichnis      **********
%% =====================================================
%
%  {\renewcommand{\baselinestretch}{0.75}  
%    \small\normalsize                        %% neuen Zeilenabstand aktivieren
%    \listoftables
%    \addcontentsline{toc}{chapter}{Tabellenverzeichnis}
%       \clearemptydoublepage
%  }
%
%% =====================================================
%%  **********         Symbolverzeichnis         **********
%% =====================================================
%
% {\renewcommand{\baselinestretch}{0.75}  
%   \small\normalsize                       %% neuen Zeilenabstand aktivieren
%   \renewcommand{\nompreamble}{Dieser Text steht zwischen Nomenklatur und der Liste.}
%    \renewcommand{\nomname}{Nomenklatur}
%    \markboth{\MakeUppercase{\nomname}}{\MakeUppercase{\nomname}}
%    \printnomenclature[3.5cm]
%       \clearemptydoublepage
% }

%% ============================================================
%%  **********                Kapitel               **********
%% ============================================================
%
%\mainmatter
\pagenumbering{arabic}\setcounter{page}{13}
%\setcounter{chapter}{0}
\include{kap01}  %%
%\include{kap02}  %% 
%\include{kap03}  %% 
%\include{kap04}  %% 

%
%% ============================================================
%%  **********                Anhang                **********
%% ============================================================
%
% \begin{appendix}
% \include{anhang}        
% %\include{anhang02}
% %\include{anhang03}
% \end{appendix}
%       \clearemptydoublepage
%% =====================================================
%%  **********      Literaturverzeichnis      **********
%% =====================================================
%

%   \bibliographystyle{alphadin}                             %% Anlehnung an die DIN Norm -> Lorenzen FH Hamburg
% %    \bibliographystyle{alpha} 
%    \bibliography{haupt} 
%    \addcontentsline{toc}{chapter}{Literaturverzeichnis}

%% =====================================================
%% ******* Eidesstattliche Erklärung          **********
%% =====================================================

% \include{eidesstattliche_erklaerung}



\end{document}


%%
%% ==================== End  Dokument ====================================
%%
